「香港歷史科題目」已成微博Hot Topic

🤦🏻‍♂️

歷史就係論證言之成理就得
而家冇人識歷史啦

支那狗：汪汪汪汪汪汪汪

[cp]【#香港教育局谴责历史试题美化日本侵华#：严重伤害国民感情，要求考评局向公众交代】在14日的香港“高考”历史试卷中，出现了立场歪曲、倾向性极强的一道试题：是否同意“1900-45年间，日本为中国带来的利多于弊”的说法。对此，香港教育局14日晚22时许发表声明作出回应，称该试题“具引导性”，“严重伤害了在日本侵华战争中受到莫大苦难的国民的感情和尊严”，教育局“要求香港考试及评核局严肃跟进，向公众作出合理交代”。 以下为香港教育局声明全文：

就今日（五月十四日）香港中学文凭考试（文凭试）历史科（卷一）考题引起社会极大关注，教育局发言人回应如下：

“教育局知悉今年文凭试的历史科有试题附带极为片面的资料，致试题具引导性，考生可能因而达至偏颇的结论，严重伤害了在日本侵华战争中受到莫大苦难的国民的感情和尊严。教育局对公开试中出现如此设计的试题深感遗憾，并予以谴责。”

“教育局要求香港考试及评核局严肃跟进，向公众作出合理交代，并全面检讨出题机制，从速改善，以维护文凭试的公平性、公正性及可信性。” #香港教育局要求考评局就试题美化侵华向公众交代#[/cp]

毛爺爺都夠膽鬧

你班支那人 人地打支那國你在場咩 有冇片呀 憑咩話日本侵華 明明係大東亞解放

唔好意思，抄微博所以殘體。

寫句嘢又話引導性，你可以唔同意gama, on99

你地毛主席話多謝日本㗎喎

沒有大日本帝國就沒有支那

呢個講到香港人先係外來人，搶佔佢地既地

痴線，大家快啲走，香港真係唔係人住

都唔知支國人有冇好好讀歷史，侵略係事實咁日本人嚟民國投資又係咪事實? 不過實會抹黑到係為侵略舖路架啦

佢哋好鍾意話香港人係越南人吖嘛

話撚明"是否同意" 引導D咩?

定係係支那豬習慣 只有假民主 沒有真選擇 一切按黨指揮同方向 不能有自己立場

记者：香港考评局文凭试题资料偏颇及有导向性，中方对此有何回应？
耿爽：对于香港考评局文凭试题资料偏颇及有导向性的行为，我的回答是：文凭试题资料偏颇及有导向性只会让广大中国人民进一步认清香港考评局的险恶用心和霸权本质，只会让中国人民更加众志成城。如果香港考评局一意孤行，中方必将采取有力措施予以坚决反制。香港考评局的拙劣表演充分暴露出其不可告人的险恶用心和政治企图。香港考评局有关人士的陈词滥调充满了政治偏见与谎言。还是我们经常说的那句话，请香港考评局不要高估自己的造谣能力，也不要低估别人的判断能力。谎言重复一千遍，依然还是谎言。

香港考评局自己不愿意投入，却千方百计干扰破坏中国和其他国家开展合作。香港考评局的图谋注定失败。我们希望香港考评局认真对待中方的严正交涉和严正立场，立即停止不负责任的言行，停止干涉中国内政。

我们奉劝香港考评局有关媒体和人士尊重已经明确无误的事实和真相，恪守起码的职业道德操守，放下意识形态偏见，摘掉有色眼镜，不要再做不负责任、徒增笑柄的事情。香港考评局这一恶劣行径不仅损害中方利益，也会损害香港考评局自身的重要利益。香港考评局如果文凭试题资料偏颇及有导向性，不仅将损害中方利益，损害中国和香港考评局关系，也将严重损害香港考评局自身的利益。

我要强调，中国内政不容任何外部反华势力指手画脚。对于香港考评局的错误做法，中方必将采取有力的措施坚决予以反制，坚定地维护自身主权、安全、发展利益。香港考评局文凭试题资料偏颇及有导向性的举动严重干涉了中国内政，严重违反国际法和国际关系基本准则，是赤裸裸的霸权行径，中国政府和人民坚决反对。

一班洗撚左既腦既人學人講教育

批鬥埋毛澤東

香港學生壞腦痛屎片
千祈咪黎讀書呀

錯重點
係冇日本收民國皮 中共仲邊有機會立國

見唔到 冇講過 你偽造
共匪招數都係咁

封閉國家啲人又爭著出黎吠
佢地個腦都有標準答案

連個腦都封閉埋

跟本條問題係問1900-1945
唔單純問侵華
不過佢地打飛機打到眼盲

係所有野都應該係理性、憑據分析就得，
但支那支共既世界就係是非不分既世界，眼入面只有左右

根本由頭到尾借條題目話香港教育有問題自係目的
唔通以前讀日本史問你問你黑船來航對日本事多於弊又傷害人地感情咩

[1130 民記文字直播] 香港人唔收貨 立即調查重組

睇得太多手撕日本鬼子

證明大陸人係唔識歷史科 .....

關佢哋撚事咩

支那思想就係咁
問問題=質疑=攻擊=搞事

識就唔會咁啦
佢地歷史觀未係中共話點就點囉
真相同佢地無關

連教材都冇睇過就屌得
犀利了 終國撚

見到有個video
有班大陸人試做香港dse卷
份份卷都有話歧視中國

佢地連1900-1945邊段係清史邊段係民國史都分唔清啦

唔中意咪答不同意此說法lo 有乜問題

睇下佢地中文作文卷啲題目就會明點解
因為係冇得揀立場嘅
支那01唔貼link了

今天（7日）中午，2019年內地高考第一場考試—語文考試已經結束。每年高考語文作文題目都是輿論關注的焦點，今年亦不例外。媒體發現，今年作文題目多關注家國情懷，如重慶、陝西等地作文題目就涉及五四運動及中共建政，北京語文作文題則是中華民族「韌」的精神，天津作文題則是以幾位名人關於愛國的話語為引要學生展開寫作。
教育部考試中心相關負責人就表示，2019年高考語文命題全面貫徹黨的教育方針和全國教育大會精神，依託高考評價體系，推進高考內容改革，機制性落實立德樹人根本任務，體系性促進德智體美勞全面培養，充分體現高考語文以文化人、全面育人的導向和追求。
近年內地高考語文作文題目「又紅又專」，除語文能力外，還突出愛國情懷。

前述教育部負責人評價今年高考語文作文題目時候就表示，試題要「以德育為魂，積極回應時代重大主題，展現五四運動百年來中國青年的愛國精神和接續奮鬥，突出新中國成立70年來的輝煌成就，發掘新時代立德樹人的深刻內涵」，科學體現素質教育的全面育人理念。

各地高考語文作文題目：

全國Ⅰ卷

試卷使用地區：山西、河北、河南、安徽、湖北、湖南、江西、福建、廣東、山東

閱讀下面的材料，根據要求寫作。

「民生在勤，勤則不匱」，勞動是財富的源泉，也是幸福的源泉。「夙興夜寐，灑掃庭內」，熱愛勞動是中華民族的優秀傳統，綿延至今。可是現實生活中，也有一些同學不理解勞動，不願意勞動。有的說：「我們學習這麼忙，勞動太占時間了！」有的說：「科技進步這麼快，勞動的事，以後可以交給人工智慧啊！」也有的說：「勞動這麼苦，這麼累，幹嗎非得自己幹？花點錢讓別人去做好了！」此外，我們身邊也還有著一些不尊重勞動的現象。

這引起了人們的深思。

請結合材料內容，面向本校（統稱「復興中學」）同學寫一篇演講稿，倡議大家「熱愛勞動，從我做起」，體現你的認識與思考，並提出希望與建議。

江蘇南通，家長在等候考生。（視覺中國）
江蘇南通，家長在等候考生。（視覺中國）
全國Ⅱ卷

使用地區：重庆、陕西、甘肃、宁夏、青海、新疆、黑龙江、吉林、辽宁、内蒙古、海南

閱讀下面的材料，根據要求寫作。

1919年，民族危亡之際，中國青年學生掀起了一場徹底反帝反封建的偉大愛國革命運動。1949年，中國人從此站立起來了！新中國青年投身于祖國建設的新征程。1979年，「科學的春天」生機勃勃，莘莘學子胸懷報國之志，匯入改革開放的時代洪流。2019年，青春中國凱歌前行，新時代青年奮勇接棒，宣誓「強國有我」。2049年，中華民族實現偉大復興，中國青年接續奮鬥……

請從下列任務中任選一個，以青年學生當事人的身份完成寫作。

1，1919年5月4日，在學生集會上的演講稿。

2，1949年10月1日，參加開國大典慶祝遊行後寫給家人的信。

3，1979年9月15日，參加新生開學典禮後寫給同學的信。

4，2019年4月30日，收看「紀念五四運動100周年大會」後的觀後感。

5，2049年9月30日，寫給某位「百年中國功勳人物」的國慶日慰問信。

全國III卷

使用地區：雲南、貴州、四川、西藏、廣西

閱讀下面的漫畫材料，根據要求寫一篇不少於800字的文章。

全國III卷漫畫。
北京卷

從下面兩個題目中任選一題，按要求作答。不少於700字。將題目抄在答題卡上。

1，「韌性」是指物體柔軟堅實、不易折斷的性質。中華文明歷經風雨，綿延至今，體現出「韌」的精神。回顧漫長的中國歷史，每逢關鍵時刻，這種文明的韌性體現得尤其明顯。中華民族的偉大復興，更需要激發出這種文明的韌性。

請以「文明的韌性」為題，寫一篇議論文。可以從中國的歷史變遷、思想文化、語言文字、文學藝術、社會生活及中國人的品格等角度，談談你的思考。

2，色彩，指顏色；不同的色彩常被賦予不同的意義。2019年，我們隆重紀念五四運動100周年，歡慶共和國70華誕。作為在這個特殊年份參加高考的學生，你會賦予2019年哪一種色彩，來形象地表達你的感受和認識？

請以「2019的色彩」為題，寫一篇記敘文。

黑龍江黑河，考生離開考場。（視覺中國）
黑龍江黑河，考生離開考場。（視覺中國）
天津卷

閱讀下面的材料，根據要求寫作。

不錯，目前的中國，固然是江山破碎，國弊民窮，但誰能斷言，中國沒有一個光明的前途呢？不，決不會的，我們相信，中國一定有個可讚美的光明前途。

——方志敏（紅軍高級將領，中共烈士，1935年被國民政府處決）

國家是大家的。愛國是個個人的本分。

——陶行知（中國教育家）

若能作一朵小小的浪花奔騰，呼嘯加入獻身者的滾滾洪流中推動人類歷史向前發展，我覺得這才是一生中最值得驕傲和自豪的事情。

——黃大年（中國地球物理學家）

以上材料觸發了你怎樣的思考和感悟？請據此寫一篇文章。

上海卷

傾聽了不同國家的音樂，接觸了不同風格的異域音調，我由此對音樂的「中國味」有了更深刻的感受，從而更有意識地去尋找「中國味」。

這段話可以啟發人們如何去認識事物。請寫一篇文章，談談你對上述材料的思考和感悟。

江蘇卷

根據以下材料，選取角度，自擬題目，寫一篇不少於800字的文章；除詩歌外，文體自選。

物各有性，水至淡，鹽得味。水加水還是水，鹽加鹽還是鹽。酸甜苦辣鹹，五味調和，共存相生，百味紛呈。物如此，事猶是，人亦然。

湖北一位考生因受傷行動不便，警察協助她進入考場，考試後又攙扶她離開。（網絡圖片）
浙江卷

有一種觀點認為：作家寫作時心裡要裝著讀者，多傾聽讀者的呼聲。

另一種看法是：作家寫作時應該堅持自己的想法，不為讀者所左右。

假如你是創造生活的「作家」，你的生活就成了一部「作品」，那麼你將如何對待你的「讀者」？

根據材料寫一篇文章，談談你的看法。

補番條link

個年份set 到闊過佢老母個閪
係死都要執撚住1937-1945 果幾年嚟講
佢當滿清嗰陣送咁多人去日本留學係死㗎？

1900-1945之間發生咁多事，唔係剩係得侵華可以寫㗎，班支那豬都戇撚鳩

支那教育好 高官洗走佬?

睇埋我個post可以去微博撚狗了！

(鬥紅批鬥) 唔認同日本侵華係對中国利大於弊 你即係唔認同毛主席說話唔認同中共成功 你係漢奸走狗賣國賊

中國考試係咪唔准答反對？

回帶binc

1949年之前嘅事關支那人撚事咩，好撚煩

jm9

twitter反而完全冇人理
果然中港血濃於水

唔撚好讀歷史啦
讀黨史咪算

唔好比view比垃圾啦

支那意圖篡改所有辯論撚辯題
尤其中學level 全部都係利多於弊 弊多於利
屈全部有引導性

不過算啦
辯論就係講邏輯
講邏輯就唔係中玉啦

香港好多係中國新移民喎

係

越黎越大陸

其實有乜好拗？學生答同唔同意都好，夠舉證咪得
洗唔洗搬曬往年啲試題條條屌

我覺得咁出題有Ｄ過火了，讀歷史，老師會教落最好答很大程度上同意，但咁樣答又有違良心，始終讀開歷史故知日本侵華，軍國主義既陰暗面

其實歷史好多開放式題目，訓練同學批判性思考，同通識科某啲題形好類似，而家根本班支那人建制政府喺度玩嘢屌你歷史不嬲都係咁架喇，班小粉同政府班垃圾歷史都未撚讀過就收嗲喇。歷史講求同學自己分析，你自己楝同意唔同意都得，你覺得佢有引導性又點，咁你有權揀唔同意再自己explain架嗎，邊似中史要跟住一式一樣咁答成班都on99，未讀過書就塞返入老母個閪喇。

痴撚線你可以答唔同意架喎，不嬲都係睇你elaborate成點之嘛
但你講唔講得通又係另一件事

評論區冇人提過係老毛講既

其實係
今日聽濕鳩周浩鼎講00-45講日本於代表侵華，心諗佢知唔知呢段時間長到包晒一、二戰，日本一戰同中華民國都係盟軍嚟

奶共狗連老毛都反

毛澤東：在抗戰前，我們的軍隊曾達到過三十萬，由於我們自己犯了錯誤，減少到兩萬多。在八年抗戰中間，我們軍隊矛水展到了一百二十萬人。你看，日本不是幫了我們的大忙？這個不是日本共產黨幫的，是日本軍國主義幫的。

《毛澤東外交文選》

毛澤東張相仲掛係天安門啊，屌你老母

貼去微博串下班on9啦

呢班仆街死梗了

記得以前中學有題係問秦始皇嘅管治係利多於弊定弊多於利，有人覺得佢專權，有人覺得佢統一咗文字嗰啲野有好大貢獻，只要你言之成理，有理據support,答邊方面都啱。
開放式題目就係咁㗎啦，成班生番未開發喺到發癲。

佢問日本侵華係利大於弊就有問題姐，1900-1945成個中國局勢變化咁大，咁問都正路啦

其實我覺得今次政府有心係呢邊搞，令一班中立，淺黃嘅大中華膠歸邊，平時唔見班老師會特別講d咁出位言論
由鴉片事件到而家日本仔侵華都係，好撚奇怪！

呢件事好多大中華膠係度屌，無讀過書嘅佢哋無乜獨立思考又大中華膠嘅人係咁係度屌

選舉時對家會有好多特別野發生，大家要小心反擊！

獨裁民族主義想強加於落香港教育入面
如果識玩，就要鬥紅/鬥共

幾時QUOTE埋何生句野
乜毛主席講既野就岩架咩?

文革2.0發動

文革好似死得仲多人
冇人講

親，題是毛主席出的

係咪on ? 考試尤其歷史本來就係無固定答案，睇學生論點黎test 佢能力

咪就係個題型存在咗好耐啦

屌佢老味冇嘢搵嘢屌，好撚心成班廢中廢老去考次公開試先啦

d支那狗
quote晒source都屌
唔啱佢聽 唔合佢嘅政治立場就屌
你地鐘意國恥教育係你地嘅事

中国人撚有獨立思考

文化大革命 是否利多於弊
想睇班支那仔會點答

北京毛主席條屍要復活了

你哋小粉紅唔記得咗你阿爺毛澤東講過啲咩

唔好畀view畀依條藍屍賺

毛澤東：我們中國人，要感謝你們日本人的入侵，因為没有你們的入侵，我們這個民族就没辦法再度團結凝聚在一起

唔係戇鳩都唔會喺咗彈港台
明明港台啲獎嘅份量果大過佢無限放大咗嘅問題
見你一講啲支那唔會講嘅topic就無限放大

呢幾隻垃圾唔好睇啦

我覺得根本純粹是甘岩狗屎撞棍今年loop到尼題
DSE中史其實的題目好重復，一直圍繞幾個固定topic
類似尼條既題目當年我校内試就做過，果陣未有雨傘根本無人吊過條題目有問題。最多幾個同學講不如一齊玩野答得政治唔正確
因爲傻仔都知答利多於弊有幾難答，幾唔夠point，是同自己個分過唔去
弊多於利是好寫一萬倍
今次根本就是特登上綱上綫搞考評局

小粉紅無腦，以為歷史係考MC？

但啲大中華老師都唔會囉
因為佢哋其實都係教緊抗日戰爭㗎囉，同埋日本㗎囉，只係會突顯到中共嘅歷史觀幾冇常識囉

殺囉最怕唔敢

香港塊地上面嗰啲係移民
真係好撚好奇佢地受嘅係咩教育

btw 平時唔係話咩中國香港同胞血濃於水嘅咩 做咩又變哂係移民嚟嘅非我族類

三件支那垃圾好心就咪貼啦

寫到明「是否同意」即係可以贊成/反對啦，都唔明屌乜鳩？
我睇完佢果堆史料
要玩野嘅，噏一句日本附和民國臨時政府籌措軍費，妨礙中國建設民主憲政國家，漢治萍公司更加係用作操控中國經濟...史料係死嘅，人係生嘅

我淨係知殺光支那人，對世界發展利多於弊

邊位名師咁靠害? 佢出得一個辨題 就當然係正反都想睇下考生點講啦 點會係叫人答同意 考評最鍾意出埋呢D問題考Critical Thinking 或者可以叫抽獎

打個比喻 如果題目係社運對香港發展利多於弊 你成個答案都大程度同意 而改卷既係藍師 你咪又係GG

支持口交試題 寫完等於殺曬香港人

佢哋心底覺得香港人睇佢哋唔起
一直仇視香港人

咁又真係睇班支那狗唔起嘅

其實得支那人咁小器 香港人見到邊會嬲

如果條題目改做

是否同意‘滿清滅亡對中國利多於弊‘

口交部又會嚴重譴責中史否定共產黨的努力

根本佢係要做你老母 中共唔好咁樣衰啦

我考公開試都十年前啦
未有黃藍

呢個真

中共咁多年黎都瀨去教育問題
下面堆人咪亂咁搵野屌

每次都有呢d傻鳩
人地支持香港獨立 佢就走去人地twitter話支持加州獨立，你咪支持囉人地跟本wfc，無人好似支那人咁玻璃心

佢咪民族主義唔可以打自己人
咪話你越南人咪打得
龍門任佢擺 不過是但啦 我又唔係中国人
佢哋成世都黎過香港
又唔抵之前香港好過佢
咪踩下香港人拎滿足感

仲要革命嗰陣孫文係咁搵日本幫手 自己都要流亡日本

批評性思考識唔識啊

班粉紅同建制班人究竟知唔知自己反緊乜根本純粹盲撐 又唔撚識歷史

1900-1945個譜闊撚過閪
入面包埋一二戰美國獨立軍閥混戰五四運動
就連光緒都要架仔救

中國人真係不配有自由

取消歷史科

文革咩屌你考母

支那人唔識say no 㗎 。。。

你都on9嘅 教落點會導向答很大程度同意
有論點推論你答乜春都得 邊度過火？

仲有辛亥革命，唔係有日本幫國父起家搞革命，而家仲係清朝。
沒有日本，哪來新中國？

莫講偉大領袖毛主席當年多謝日本。
就算維尼都淨係屌日本侵華，冇否定日本為中國帶來既好處。

奶共派而家衝出黎公然挑反對毛習係咩意思。

絶望
支那人 咩都要管

根本冇讀過書

其實佢哋受香港影響好深
好多支那人都係睇香港電影、聽香港流行曲長大
本身就有崇港心態
到佢哋後來有錢
覺得已經超越香港
應該掉翻轉要香港人崇支
點知大多數香港人仍然唔崇支
仲屌柒佢哋
繼續笑鳩佢哋係獨裁下嘅豬
佢哋就好唔滿意
覺得明明時移世易
點解香港人仲唔肯向佢哋下跪

你個咩老師？可以炒得啦喎

楊潤雄死撚咗去啦，成個太監

唔撚識歷史嘅人出來講歷史

利申: AL中史 文學撚

以前操Paper就係寫呢D論文 完全唔明點解今日會有人可以認同呢D辨題話偏頗

以中史角度黎講 架仔係管治期間幫中國起左好多基建同鐵路 成為左日後既藍圖
架仔幫孫中山瓦解左中國幾千年嘅帝國主義 推進民主化等等
根本好多野講唔係淨係侵華侵華侵華 大屠殺30萬豬
利申：冇讀過西史唔清楚有咩國際關係可以論述

沈旭輝fb

「日本皇軍過去佔領了大半個中國，因此中國人民接受了教育。如果沒有日本的侵略，我們現在還在山裏，就不能到北京看京劇了。正是因為日本皇軍佔領了大半個中國，讓我們建立了許多抗日根據地，為以後的解放戰爭創造了勝利的條件。日本壟斷資本和軍閥給我們做了件『好事』，如果需要感謝的話，我倒想感謝日本皇軍侵略中國。」

- 毛澤東，1961年1月24日，會見日本社會黨議員黑田壽男等人談話，記載於《毛澤東外交文選》

咁快唔記得毛澤東講話？
天安門係咪要轉相啦？

有手足整合左510警甴行刑式襲擊記者及香港市民

幫手推上 Reddit, RT Twitter, Facebook, Instagram, Telegram 唔該

請問班支那種有咩地方
值得我地睇得起佢

仲有孫文同日本都係千絲萬柳

走佢老母咩
死支畜咪又係得把口

係呀 話你地班喺微博嘅死支那賤畜呀
夠薑咪過嚟隻抽囉
冇撚用

話哂都幫生番起鐵路搞起經濟仲教埋點寫字
被殺30萬當打和SUPER啦

恐龍：地球上面個啲夠係移民啦

國民黨

因為牆內唔俾討論毛澤東思想，所以佢地唔識

韭菜懂思考已是罪

啱啦學人講人性？ 大家要用６４屠殺學生 去spin走歷史科單野

理閪支那人咩

連讀歷史嘅意義/作用都掌握唔到
果然係支那人 一世都係做到支那人

牆內人係咪未讀過書 知唔知咩叫考試

笑撚死人 有少少錢當自己上帝
唔知自己係烏蠅都唔嬲嘅垃圾同屎

幫你清哂南京班國民黨豬 幫你引開國民黨注意 多謝都冇句仲好意思屌

好明顯班nmslese連毛主席都唔知係邊個啦

Mean開嘅香港人表示無感

支那人讀嘅歷史同普通人讀嘅歷史係兩個唔同科目黎佢地嘅歷史係作出黎

支那狗真係好撚蠢

咪係
對比大躍進文革64死得個30萬當食生菜算啦
反正係支那人命賤過地底泥

1900-1945根本講緊晚清到民國末年
如果一味屌日本嘅話
孫大炮一早死撚咗喇
有撚得佢玩細路女？
1911年撚有辛亥革命？

你問堆小粉紅可能佢地連二戰大約幾時都唔識

班中国人係咪唔知道可以答不同意

微博傻閪，咁撚留意漁村把撚咩

日俄戰爭
辛亥革命
五四運動
中國共產黨建立
滿州國
二戰中國戰區
第二次國共合作
戰後日本佔領區同物資繼承

8分要識咁多野

我覺得喺今次呢件事，要發揮鬥紅鬥藍本質，批鬥支那人唔熟毛主席

根本係中立題黎 班支那狗冇獨立思考架
話到關佢地事就起晒鋼
以前全世界都同佢地一樣有民族感情
自己冇言論自由就屌人地有嘅地方
所以話鄉下仔就係鄉下仔

有既定答案？ 咁出面嘅辯論比賽唔使玩啦？ 而家就係要你正反兩面都諗，用下腦啦

其實係弊多
香港人死鳩哂支那邊度搵白手套

TVB好似有偏頗報道嘅內容 懷疑想誤導觀眾

利申我老母係年過50嘅淺黃 佢見到TVB報呢單野 佢話日本侵華點會係利多於弊 然後佢就係咁講日本仔幾衰幾衰

咁當年有班低質香港人（好多就係依家嘅藍屍）去到支那
扮晒大爺當支那人狗咁喝
包晒佢哋啲後生靚女做二奶三奶
咁支那人對香港人心生怨憤都可以理解嘅

佢直頭要重讀中文。

如果條問題係＂日本對中國是有益的＂，的確可以答＂很大程度同意＂。

而家條問題係＂是否利多於弊＂。是＝利多於弊；否＝弊多於利。
換個寫法即係數學問題＂Ａ＞Ｂ？＂，答案只有yes or no，答乜野很大程度同意？

反毛挺習睇黎係事實

數典忘祖睇黎支那人認第二冇人敢認第一

共產黨由頭到尾都話自己被人壓迫

馬克思d濕鳩理論

我係想同你覆個個講

有個日本老婆

唯物辯證法
點講都係自己啱

呢題一定會答不同意，最後一定答暴力一定唔岩

任何理由都唔可以訴諸暴力，與暴力割席

譴責日本使用暴力

其他篇幅全部寫好處

邱局長都係咁對港台

讚賞唔可以蓋過投訴嘛

總之打人就唔岩啦

其實呢個命題真係值得討論
同依家做緊既野差唔多

二戰應該由蘆溝橋事變計起先定係瓜分波蘭開始計好d

呢個通識都有教過

其實咁樣睇 佢地都係恰如其分咁顯示出自己既智商

同上次同秦國網上開戰一撚樣

我都唔明日本殺支那幾百萬
共產黨殺支那幾千萬
日本唔可以拜靖國
共產黨可以掛毛賊像
日本功不能抵過 侵華要永遠提住
共產黨功大於過 不應再糾纏過去的事 要展望未來

Twitter 好多支那人學人講歷史

not 左個利多於弊唔係等於弊多於利, 可以係一半一半

~(A>B) 係 (A<=B)

係先有結論, 之後搵一大堆事例去引證自己個結論係岩, 人地用咩point好都係先有結論後有討論

總之一定係佢岩你唔岩

啲支那語法真係好戇鳩
我就想知道

[日經多圖]文宣全港大行動 及 文宣五大安全守則

樓主幫幫手置頂

伯母已經道出咗個重點
根本冇人唔俾你反對條問題嘅statement
係教育局班戇鳩同支那畜覺得
考生一定要同意考題

由始至終都係班傻閪自己衝出嚟吠

輸出去中國

咪姐係討論 留地不留人 work唔work

真

痴撚線啦如果乜柒咁玻璃心，真正嘅歷史學家全部paper唔駛寫，乜都唔駛研究啦 就咁寫條 timeline出嚟就係歷史啦，唔好探討背後任何起因後果喇

曾大媽

講真唔係日本侵華，再加個張學良，共產黨應該黨都滅埋

所有Hot Topic都是手動的

佢地好似唔知正常人係Wfc自己國家比人鬧
係得佢地有民族感情
以為侮辱人就贏左
但其實好撚低級
最後柒到返支那博圍爐果下好野
有支那人嘅呢個世界真係唔會悶

知唔知咩係批判思考

佢哋個腦既日本得返侵華同藥妝店掃貨

中國人成日覺得世界係錯既，中國才是對的
籠內的人說外面的人被洗腦

能夠煲得上去的"新聞" 一定有部署
好耐以前都突登強調有唔知咩80個老師因反送中被捕
依家係鋪緊路 做好輿論工作 再準備隨時進攻

又比中共港共借題發揮 又用嚟改香港教育

有少少錢？
非洲都總有人有錢過99%香港人既
14億人先有個唔知幾多人有錢少少就咁串
真係笑到仆街

痴撚線 全部支那人都係為國家而活 乜都以愛國為先 唔撚係獨立個體點會有理性思考
讀歷史唔係從自己國家立場出發㗎 收皮啦支那愛國愛黨嘅賤種 乜都唔識仲喺度扮理性去屌人真係好嘔心 考試答題全部都要政治正確先為之啱 好撚癲
btw 香港教育制度同佢哋嗰套係唔同㗎喎 所以其實關佢哋撚事咩 啲支那學生唔撚gur咪躝返去考大陸啲高考囉 咁撚愛國考大陸試一定滿分啦

分分鐘係黨推呢條thread上hot topic黎轉移視線啦
鬧下香港人就唔怕武肺

咁對佢地黎講 其實就係咁簡單 十年浩劫 我睇唔到 5月35號 我唔知道 只係聽自己想聽既野 有D咩沖擊到佢地既思想 咪玻璃囉

因果都係人地灌輸俾佢 有撚批判思維咩 你夠膽有的話準備定勞改啦

樓主pin me

(鬥紅批鬥) 唔認同日本侵華係對中国利大於弊 你即係唔認同毛主席說話唔認同中共成功 你係漢奸走狗賣國賊

D支那人仲要黎香港考dse呢d就真係漢奸啦

我一直同人講 千古罪人張學良

你老豆俾人伏 你咪自己去報仇囉 你夾老蔣托咩 1D柒用都冇

佢地留意香港多過中國的

其實真係好難明點解佢地愛國愛黨果個情緒咁高漲強烈

係因為教育丫 定係本身基因呢

想當年做嗰條題目係問毛魔是否功大於過，又唔見港共抽出黎講，根本多鳩餘，仲話要讀中史

成班支那人衝出黎鬧 已經證明左題目無問題啦
睇完試卷資料 再加埋支共教育 支那粉蛆都識答不同意 無因為佢地聲稱片面嘅資料引導答同意

喪屍

一定係教育問題, 大哥你問1900-1945既中日關係就淨係挑個1937年後果段果講

佢咁樣答完全ignore左前37年日本同中國間既關係, 考試角度無可能俾到高分佢

考歷史唔係考政治呀, 仲要無日本搞鳩民國那有今日既新中國

香港做乜鳩中國人都要理
佢地係覺得全世界都有籠
覺得香港學生比教育制度教壞晒
其實佢地先係被制度教壞嘅人

日本侵華係對中華人民共和國利大於弊,但對中華民國弊大於利,可能佢地一中定義係一個中國,中華民國

笑撚死 答是就0分 支那人真係弱智

抗你老母戰咩 唔係兩粒原子彈
日本撚會投降咩 打得最激既大平洋戰爭
中共係到做咩呀 係到種鴉片

搞教育一定係大方向
但唔知可以點把關

因為佢地無論做咩 生活上的小事都好
睇電視 上網也好 去海外投資 甚至出國旅行留學
總之任何你想像的生活行為 都經"國家" (其實係政府) 去管理/批准/備案 先可以做到
既然"國家"無處不在 細心管理(其實係監控)
加上中國經濟好 咪覺得國家好強大囉
中國有今日咁強大 都係因為共產黨/國家強大

總之我就認為佢地係阿q同孔乙己
反正個套邏輯自己接受左就得
你外界唔認同? 你外界有問題 大陸人個套永遠正確
係接受左錯誤的西方思想乜乜乜

原來真係會傷害到支那人感情

成班小粉紅都未睇過題目未睇過份資就起撚哂鋼
on99

答呢d題就緊係寫部份同意之後再補充唔同意部份啦

支那人慣咗歷史係維穩工具就代表全世界嘅歷史研究都係用黎維穩

請問當時政府全名係？

打完就已被屏蔽

ching sick ball呀

我個人睇法就係老一代就係窮鬼 爛命一條 革命革出好生活 咁當然愛黨啦

呢班人既下一代 就見識過黨既手段 唔敢唔愛黨 而且睇小紅書大 多少洗左腦

再過多一代 即係宜家D後生 因為中國經濟好左 做哂勝利球迷 厲害了我的國 4424都可以話明黑你吹咩

精彩片段》明居正：多數中國人的政治思路是沒有自己的思想，來自媒體…【年代向錢看】190404

根本 呢D 題目 ，考生仲要摸索 比分果個既立場

14 億黐線佬

好撚辛苦 點解呢個世界係咁

見到班支那人嬲到咁就好心涼

反轉講
日本侵華 令到 國軍 消滅唔到共匪
後來 1949 後 立即土改 再跟住果D 三面紅旗 文革
咁樣會點比分

冇日本佬，你班共狗撤出左中國啦

成班on9小粉紅 睇下毛澤東講咗啲咩先啦

咪係
識玩一定係講弊多於利，跟住就答日本助長中共，為中國未來數十年帶來禍根

你喺到講有閪屎用咩
同大監制講

佢地大陸人撐共產黨唔係問題
因為我都好撐共產黨 佢地1978年之前鎖國
令香港有得做中間人 富裕繁榮起來 我對共產黨都心懷感激

弊在佢地唔係批評反對佢既人 而係批鬥人地
一黎就上鋼上線到民族主義層面
再第二步就將人地定性係一個壞人既label,
於是人地黎抗辯的機會都無埋
邊個只係支持人地抗辯都定性係壞人/漢奸乜乜乜柒柒

你是否支持偉大領袖毛主席發動文化大革命

應該直接 響毛主席 朵 ，毛都話 係有日本 先有新中國
沒有共產黨 就沒有中國夢 就沒有 改革開放

因為爹親娘親都不夠毛主席親
所以毛主席就是對的

我地好開放，唔似得人地硬要將兩元open-ended question變成固定答案既close-end question佢地鍾意答同意咪同意，唔同意咪唔同意

習主席：中國人不打中國人
香港又被獨立

佢實自己玻璃心到仆街
以為人地都係泰國就係一個例子

佢地冇言論自由架 完全冇途徑聽其他人諗法
除左佢地啲打手係到帶風向 淨底就係班冇獨立思考嘅人型豬
反共果啲更加唔會光明正大引鬧戰
我試過上去屌小粉紅比人bam埋
佢地啲思想咪比人帶到一樣囉 又冇人反對 成班圍威喂
咪以為自己岩晒囉 仲要有牆 更加唔會睇到出面

1900-45關你共狗咩事

世界上有兩種邏輯

又比中共借機逼要改香港教育

最後連歷史都會變曬 變曬對中共有好處

因為日本滅唔到中國

比中共乘機而入

自古以來式既洗腦教育

所以我一直都覺得好多人反共係搞錯做重點
其實中國人個套阿Q精神先係最勁的地方
以前中國衰弱的時候 佢地阿Q 逃避現實
當今日國家經濟強大的時候 佢地都阿Q 目空一切
根本係唔係都阿Q 真係好野

自我中心國嘛琴日先係Facebook見到一堆該國人民走去香港足球page講Messi唔係叫美斯係梅西，都唔知做咩鳩

原來依家唔俾討論毛澤東嘅咩?

你都幾殘忍

班腦殘仲考到試答到題咩

成班撚樣係度質疑毛主席 煽動反黨？

習爺爺先係最大

你個咩老師黎炒撚左佢啦
我讀中西史覺得日本侵華好事黎喎

啲垃圾識撚咩

習派為咗打擊毛派稱帝

毛澤東已成condom

好事 比支那人知道香港人有幾反中

咪係一戰二戰 大件既國際事件
1900仲係清政府
條題目係想人用國際觀點去答中國同近緣國家既發展同關係變化

45年入年，侵華佔左幾年咁少，由00年答起都有排寫

奴性太強

佢哋真係好似像困左喺動物園入邊啲狗咁
成鳩日亂咁吠 好撚嘈

其實真係睇唔出個問題有咩問題
當講到中國歷史 佢地 點都鳩叫下

支那狗既歷史=背中共依家講果套[官方唯一認可歷史」 即係背屎片，過程不涉及羅輯推論

我地以前讀歷史係 背完史料 再QTE
需要高度羅輯整合能力

所以支那狗思考力低係正常架，因為佢地D教育唔會想要學生有思考力，背左佢就岩架啦

其實台灣有無出過聲？

痴線
睇論點架
你有冇係香港讀過書

冇日本侵華就冇共產黨執政啦，都唔知班支那人嘈咩

將香港改番做深圳就係廣獨論述

毛魔講嘅都未聽過

拉闊啲畫面

啱呀鬧下局長

跟得幾貼
傾多兩傾真係好易暴動

全部八股文
支那又贏

識思考就唔叫小粉紅啦

推出國際啦

支那人有思考能力就唔會俾人話係蝗蟲啦 淨係盲目咁為左生存 而放棄自己應有既生活
就算冇game打 冇google search都唔會反抗 只係委曲求全去將就呢個極權政府

你學下歷史先留cm啦

討論都有前提同限制

你地班人係咪反毛澤東！

你老母共產黨1949年先接手，之前嘅野關你撚事咩？佢哋就真係食人血鏝頭嘅始祖喇

你要由甲午戰爭開始講起

8964呢

點解支那狗咁祟日？成日去日本？日本仔同你地有仇wor

咩有違良心...家陣佢問你同唔同意
你答同意定唔同意都要拎論點論據出黎架啦

呢條題目係睇你能唔能夠從兩者之間抽離
同埋睇你可唔可以將時間拉闊黎睇被入侵前既中國同入侵後既中國做對比
就好似中原未統一前同秦始皇統一做過一連串操作之後既對比一樣

你抽離唔到代表你唔能夠從歷史中吸取知識
你唔可以拉闊黎睇證明你視野太窄

就黎笑死

你答唔同意咪得嗎，做咩姐你

仲有資料比晒利處，你own knowledge要答害處，姐係書入面讀過既野,侵華史實，再做比較

可憐 成班俾人洗曬腦

之前上海共產黨舊址拉左毛澤東學會啲人

我話你知係咁就係咁！
背咗佢寫番出嚟就得！

痴撚線但香港教育制度，甚至老屎忽思想就正正係咁，我話你聽係定唔係，唔係由你螢判斷，你亦唔可以有任何質疑，跟住做，唔好出聲

資料C與D乃指清國學子到日學習，後是興中會黃興向日本借軍與軍餉清北方軍閥。

用資料C與D要學生評論利害，下品者只會見到黃興公費學習維新後日本，再到清國革命成功組政府，以其關係借日方力量去平北方；中品應引論評論其後日本的行動是否真正利於民國政府，是否引狼入室；上品是引伸至整個形勢利害，大可看通其實沒有真正幫忙，只為擴張日勢力利益去推進北方戰略。

然後一味提侵華者，跟題目完全沒有關係，反而屬毫不分析，乃真正民族玻璃心上腦，讀不通歷史古今。

咪就係 又無話一定要同意
係得班藍屍支那狗咁在意條題目，驚死D學只係會答同意咁
玻璃到核爆

唔怪之得武漢咁慘
原來中國人得呢啲水平

生

其實戰爭係成王敗寇，歷史呢樣嘢唔同角度睇就有唔同解讀 日本被人jer只係戰爭罪行呢樣嘢，除咗呢樣嘢，戰爭只係一樣中性嘅嘢

對中國人, 歷史科=仇恨教育, 你要佢反思敵人帶黎既好處就係不當

佢哋會話越南猴子㗎但都聰明過班支蝗愚民

答同意唔同意都可以
1900-1945年又發生咁多事

答唔同意咪就你所知
講3個points

根據資料c d
講佢論點再駁論囉
成班無讀過歷史衝出黎on99

其實任何野都有好有唔好架啦
以前本西史書每個chapter後面一定有好處壞處比你睇

好似話香港有超過兩萬個跨境學生？我支持佢哋返祖國接受優質教育

啱啦
香港d教育咁撚垃圾
中國人唔好落嚟香港搶學位啦

屌
1900-1945年啊大佬
日本侵華侵鳩左成45年啊？
日本喺1920年代頭啲現代化進程唔講？
個個剩係識得拎最尾嗰7年嚟放大嚟講做乜鳩
同埋問你同唔同意啊，啫係你可以唔同意架嘛
可能佢地啲教育係唔可以唔同意題目出嚟嘅Status 啦

為左鋪路搞通識 歷史科就比人拎嚟祭旗
人地條題目立場有三個 你係要屈人得一個答案有乜辦法

佢地想搞中史科洗人腦

明明而家歷史科個syllabus已經講曬近100年既中國史

收皮啦老共
日本仔嚟到你哋班仆街死撚咗去邊

要不是當年國民黨要去頂住日軍，共產黨早已收皮

應該係要識文革式批鬥

答唔同意咪得 咁都有嘢嘈 問毛澤東對中國發展利多定弊多都試過啦 on99

佢地係咪以為同 「你過往是否有相似的經歷？試舉例說明之。」一樣要yes

中國人既感情好撚易受傷害
閒閒地出一次街都傷害左十幾二十次

支豚就係支豚 無法用人腦思考

毛主席都講過...定係大陸人係唔識歷史盲毛
一班唔讀中國歷史GA人走去批判讀歷史GA人

支耶讀既歷史係唔需要求證
共狗話乜就係乜

唔係話幫支那人，但你咁講又唔太岩，因為佢要你根據佢畀你既歷史資料為依據去答返佢啲問題，有無學生會肯take risk答啲同資料相反既野先，呢啲題型就點都會有引導架啦

其實唔可以怪佢地既 畢竟佢地學既歷史咁唔偏頗 我地呢啲學識咁淺薄嘅人冇得比

之前中國有間學校辯論題目係「美國同中國打貿易戰係美國心虚vs美國同中國打貿易戰係美國自大」之類

小題大做 無中生有
呢啲題目一向都係可以答不同意架
唔同意咪答不同意囉 on99
言之成理就得架啦
定係大陸無不同意呢三隻字？

Wtf
真.鬥紅cls

講啱咗樣嘢 就係香港嘅文明同大陸係唔同 所以無謂強求啦 比香港走啦

Ching，呢條唔係中史科

你咪出囉，自己玻璃心以為人地都係咁

呢篇真定假既？

歷史唔係用黎俾現代人係到互相批判指責

而係用俾唔同時代既人，都有機會去睇番以前既我為，多d角度去諗野，去審視現在甚至未來

但而家全球個大勢就係，「我國好偉大！」「我國xx年前好強！」

根本班撚屌連香港發生緊咩事都唔知
但佢地關心香港多過中國

On9毛魔都多謝日本 全部捉去勞改啦

冇咁複雜
黨話啱=支持
黨話唔啱=反對

呢條link唔計youtube view數畀佢賺

毛澤東：新中國要大大感謝日本侵華
誰贊成 誰反對
同meme gif 打鳩佢班仆街

咁睇av睇動漫既佢地是咪等於叛國？

NMSL

有無人上去貼

好多支那小粉紅唔知架

有冇人quote返毛澤東講過咩比佢地睇

沒有日本國，你們支那一早完蛋了

又有xenophobia racism

係咪你0 follow 0 follower

日支戰爭死嘅係中國人
六四死嘅唔係

有咩take唔take risk，根本你係一定要拎資料外既野答，題目俾料你唔代表你唔可以challenge，如果剩係用題目材料就答晒你唔撚洗溫書啦，你不如番去讀多次中學

馬來西亞上面都係移民
支那小粉紅幾時出征武統馬來

LM

如果當年日本佔領咗全支那 , 一百年後出既教科書係咪可以用 "兄弟之爭" , 普通話只係 "方言"

我相信你應該有做過DSE D題型，其實你有無睇過條題目，都係要根據返佢畀既資料同就你所知去答，咪即係好似我咁講要based on返佢資料，你係可以答以外既野呀，但你最後尾答以外既野好大部份都係要based on返佢資料去答。
如果有考生唔同意資料上面既野，再大部份用你所知既野去答既話係得，但係咪會高分一定係另一回事，差在有無學生去TAKE RISK，即係好似通識科個資料回應題如果佢畀好大堆資料你，但原來佢都貶低緊西方法治，如果佢問你法治係咪真係好，試根據佢畀既資料同就你所知去答，咁你係咪有學生真係會TAKE RISK講D同資料相反既野先。

日本嗰時都有報紙報佢地侵略支那嘅事
所以唔太可以咁駁

因為支那人嘅心都係玻璃做

一個人解錯題姐
成個微博都係咁
咁多人都無腦

再補多句，佢呢個係卷一歷史資料題，你答既野好大部份一定要based on返佢畀既資料你答，呢條問題的確係出得唔好，單憑佢畀既兩個資料同based on呢D資料你既「就你所知」你絕對無可能答到1900 - 1945年期間日本對中國到底係咪利大於弊，但政府個回應係咪真係岩就另一回事

客觀啲講依條題目應該係25分題 而唔係8分題

又畀佢煽動到民族主義

佢擺落卷二應該無乜爭議，我覺得

唔識唔好亂噏啦
你考過份卷未㗎
如果你考過嘅話就即係你一路都做錯晒

太近自己既野唔關心得

佢地概念入邊冇反對呢個字架
緊係唔識答啦

除左我都唔知回咩好

根本唔存在所謂risk，你不如真係番去讀多次dse，或者問下d考生，又或者等今年試後報告出黎睇下份scheme先再9up

做英國人隻狗都唔做中國人咁你就知道自己幾撚低賤呀屌你老母臭閪

支那微博/網站啲標題一開波已經帶風向

Nmsl

呢位仁兄答得最好

因為大陸讀歷史淨係講好野同埋死記硬背
屌你老味唔識香港試題點出就咪撚評論啦
乜都有引導性自己唔識答「就我所知」？
大陸同教育局都on99

大陸只有同意&非常同意
韮菜唔配有呢兩個以外嘅選擇

落嚟考試嘅資格都冇就咪出聲啦

問你同唔同意，叫你諗下都叫引導性

耿爽生成器

睇咗咁多最高質巴打你呢個！ 好明顯weibo 班撚樣又係放啲唔放啲曲解問題！肯定冇放資料c and D.

其實呢個會唔會係大龍鳳，之後大手安插人手落考評局處理分數

傻啦
人地做慣奴隸，比咩佢都一定要食，邊有得say no

明顯假膠喇 咁都唔明

777六點就出嚟講大話
話監警會報告好持平，好公道

我哋先聲奪人，監警會係冇權起訴警員，報告入面亦冇提及612,721事件入面有任何人需要負責

快d share真實情況出去！
721係警黑合作！我要全面調查！

引導性問題又如何，而家係考你幾愛國定係歷史完全唔存在take risk答相反立場嘅問題。每件史事都有利同弊架喇，班支那人最在意嘅係咩淡化日本侵華嘅傷害，條題目傷害到佢哋玻璃心，對佢哋嚟講歷史題目應該全部宣揚愛國思想，支那最強大。
如果係咁樣就唔係歷史科追求嘅批判性喇，引導性題目從來都冇問題，都唔關咩take 唔take risk事，佢今年咁出咁下年咪轉吓囉，冇人想傷害佢，同學只係根據資料分析。而家考歷史唔係考點樣可以吹奏支那，係要分析，唔係咩都中國就是對

D Hot Topic人工架

無感覺

因為你答不同意就得
班火水支那撚就捉字蝨 話點可能日本侵華係正確點點點

香港人同台灣人應該係唯二唔願屈服嘅種族

結論 出題遇著玻璃心
教育局都局住出聲順便擦支共鞋

不過家陣國民黨都變晒啦 無咩好講

香港好多藍絲都係

支那同日本大家都改歷史 行嘅方向唔同 但目的差唔多

甲午唔講得，唔係1900-1945入面

佢地本身都唔識諗野嘅，所以人地講一句咪會有引導性囉

所以係咪都話廢青

咁咪講日本留學/居住經驗點樣影響辛亥革命囉，又或者係和製漢字的使用囉

答利多於弊好難拎高分嘅，條題目本身就想引你去答弊多於利

瓜分波蘭好D 蘆溝橋只係局部戰爭 當時民國仲同德國好frd

批鬥、起底全部學校藍屍英文老師教外語
唔愛國、反中亂港
批鬥學校有英文名，係賣國賣港
批鬥全部藍屍用外國牌子貨品係漢奸

大日本帝國萬歳，殺光支那豬 支那賤畜快啲嚟咬我

向佢哋跪？佢哋自己本身都係跪緊既奴才，不過又好奇怪會代入以為自己係主子，以為其他人一齊做奴隸就等於跪佢哋

有冇人有微博帳號可以貼1943年人民日報支持結束一黨專政嗰條DSE題目俾班賤畜睇

好想貼上去微博睇下班賤畜點吠

推
睇下班玻璃心咩反應

其實可以煲大佢話小粉紅唔尊重毛澤東
搞到中共都滅火，咁教育局自己會扮冇野發生唔要求取消

因為同中國人話要開個窗，佢哋實say no
咁你真係話要拆天花，佢哋先會答應你可以去開窗

我舊年有AC一日就玩到bam咗 俾班覺得我講嘢唔啱聽既支那狗篤我灰，話我話差佬喺醫院用警棍插人下體單嘢係造謠，明明有晒新聞上晒法庭都話造謠，支那狗邊有腦，其實貼乜嘢佢哋都唔會醒，只係想撚狗咁撚佢哋

絕對會改歷史啦
港共都做緊

巴打玩命

所以大家都要堅持真相

體諒佢地 習慣冇得反對